4月 g嬸 金曲分享台 (￣﹁￣)

上個po極少回應 要重貼

g嬸首先送上一首 〈少年行〉， 來自唱片 灰！色！都！市！

再黎齊聽 rock n roll？

一首經典改編，原作來自樂隊歐洲合唱團（Europe）g嬸推薦

88年七大樂隊攜手合作，由港台牽線，為的是紀念香港廣播六十周年，因此歌詞中常提及DJ和收音機。旋律來自60年代受歡迎樂隊Teddy Robin & The Playboys的老大哥泰迪羅賓，歌詞由三位樂隊御用詞人因葵、林夕、陳少琪合力填寫，編曲則交給個別樂隊自己負責，接力式獻唱，盡顯各自特色，聽眾各有所好，不過風格最鮮明的始終是壓軸的Raidas和達明一派，出場序如下 : Blue Jeans、太極、Beyond、Fundamental、Cocos、Raidas、達明一派。88年仍活躍的樂隊有Citybeat、(新)風雲、友誼接觸、民間傳奇、Crystal Zone等，基於不同原因並沒出現，有點可惜。《勁Band Super Jam》收錄在港台的《香港電台六十週年紀念》雜錦碟。

小島樂隊 - 她的心

哇薑汁兄今次咁早吖

放飯

黎兩首浮世繪，月滿繁星夜 上次貼過

唔怪得，搵到好野繼續貼喎

上面 勁band superjam 有提及友誼接觸，咁我就黎首友誼接觸啦，不過又係上次貼過

再黎首灰色都市內既 沒！法！拒！絕！

再黎多首友誼接觸，唱片名同歌名同名

87年鄭敬基和陳少偉組成的風雲樂隊。鄭敬基跟Beyond的黃家駒同樣擁有一把沙啞聲線。大碟監製是今時今日已經是世界級的「David Richard Campbell」，三人包辦所有詞、曲、編、混音、樂器。當年主打三首歌曲，「Anita」、「Come Dance With Me」和「您」。前二者是輕快的Euro Beat節奏，後者是慢歌，鄭敬基磁性沙啞聲線用心演釋這首悅耳情歌，是全碟最精彩之作。雖然其他歌曲並沒有大熱，但詞曲均是水準之作，例如激昂勵志的發放聲量，哀怨悲涼的我被磨碎、睡吧。全碟運用了大量優美和先進的電子合成器演奏，唯一可惜是這張大碟的錄音比較尖銳和刺耳，影響聽感。樂隊出了一張大碟便解散了，鄭敬基出色的創作天份在其後日子表露無遺，可惜多年來在樂壇的日子始終沒有大紅大紫，實屬可惜。

陳少偉87年離開風雲後，顆拍蔣志光及王利名組成新風雲樂隊。樂隊走電子強勁節拍，熱門歌曲包括「長恨歌」、「迷城」，其中「埋藏的太陽」是唯一的舒情靚歌。當年林振強、雨言、林夕也有為樂隊填詞。樂隊出了一張大碟「迷」便解散了，反而當年並不起眼的蔣志光，之後個人歌手發展後在樂壇大放異彩。

蔣志光 拯救行動，應該係以前咁多首之中唯一快歌

民間傳奇

1987年嘉士伯流行音樂節憑「Forever Young」奪得冠軍。和Blue Jeans一樣，樂隊成員都是長髮披肩的前衛Rock友打扮。樂隊四人都是夾Band發燒友，有相豐富的現場表演經濟。1988年出了唯一的一張大碟，音樂風格和City Beat相似，都是走美式Hard Rock，其中一曲「未來主人翁」，是一首抒情加搖滾的勵志歌曲，是全碟最商業化的佳作。

瞿培瑛都係一碟歌手，又是屬於藝視唱片，大碟的賣點是「雜誌式封面」，將唱片封面設計到像「VOGUE」，唱片名字仲有個扮嘢法文名「La Mode De'88」，主打歌《木偶點唱機》是Eurobeat，歌詞唱齊Madonna、Michael Jackson、Donna Summer，瞿小姐都曾參加85年新秀 (杜德偉那屆)，唔知點解咁快就消失於樂壇。

八十前 不禁政治禁鹹濕歌

皇妃樂隊1985年成立，音樂態度走偏鋒，歌詞大多都關於性和對女人的渴求，高喊：「讓性愛解放！」和「此刻給我性慾發揮！」

他們推出的第一張亦是唯一一張大碟《迷失的愛人》，講明是禁歌，所有電台都不會播放，大碟歌曲《同性戀Gay》、《讓性愛解放》、《娼妓》等等，因為歌詞太大膽露骨，完全是犯禁，不存在灰色地帶，順理成章成為禁歌，也不為奇。

繼續推chyna，回帶不相信

今日心情躁躁地，就繼續搖擺啦！

我真係沒法拒絕喎

又再出現黑太陽？

Blue Jeans - 不回頭

法中情主題曲
昇哥曲、林夕詞

電影版